{
  "resourceType": "Questionnaire",
  "language": "de-DE",
  "code": [
    {
      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
      "code": "questionnaire:dwg_clinical_form"
    }
  ],
  "url": "https://fhir.brainlab.com/questionnaire:dwg_clinical_form:1.0.0",
  "name": "dwg_clinical_form",
  "title": "DWG klinisches Formular",
  "_title": {
    "extension": [
      {
        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
        "extension": [
          {
            "url": "lang",
            "valueCode": "en"
          },
          {
            "url": "content",
            "valueString": "DWG Clinical Form"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  "id": "6c2a6083-73e2-486c-9e8d-69fc02942168",
  "version": "1.0.0",
  "status": "active",
  "date": "2021-11-18T18:33:08.268Z",
  "publisher": "Brainlab AG",
  "copyright": "2021 Â© Copyright Brainlab AG, Germany. All rights reserved",
  "approvalDate": "2021-11-18",
  "item": [
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:anamnesis"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis",
      "text": "Anamnese",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Anamnesis"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:admission_date"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:admission_date",
          "text": "Aufnahmedatum",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Date of physical inventory"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities",
          "text": "Vorerkrankungen",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Comorbidities"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes",
                "display": "Diabetes",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Diabetes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:mental_illness",
                "display": "Psychiatrische Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Mental illness"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease",
                "display": "Neurodegenerative Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neurodegenerative disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:rheumatic",
                "display": "Rheuma",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Rheumatic disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:osteoporosis",
                "display": "Osteoporose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Osteoporosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:diabetes"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:diabetes",
          "text": "Diabetes",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Diabetes"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:iddm",
                "display": "Diabetes Typ I (IDDM)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "IDDM"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:niddm",
                "display": "Diabetes Typ II (NIDDM)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "NIDDM"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes",
                "display": "Diabetes"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:diabetes:iddm"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:diabetes:iddm",
          "text": "Diabetes Typ I (IDDM)",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "IDDM"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:iddm:with_organ_damage",
                "display": "mit EndorganschÃ¤den",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "with end-organ damage"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:iddm:without_organ_damage",
                "display": "ohne EndorganschÃ¤den",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "without end-organ damage"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:diabetes",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:iddm",
                "display": "Diabetes Typ I (IDDM)"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:diabetes:niddm"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:diabetes:niddm",
          "text": "Diabetes Typ II (NIDDM)",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NIDDM"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:niddm:with_organ_damage",
                "display": "mit EndorganschÃ¤den",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "with end-organ damage"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:niddm:without_organ_damage",
                "display": "ohne EndorganschÃ¤den",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "without end-organ damage"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:diabetes",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:diabetes:niddm",
                "display": "Diabetes Typ II (NIDDM)"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:mental_illness"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:mental_illness",
          "text": "Psychiatrische Erkrankung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Mental illness"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:mental_illness:depression",
                "display": "Depression",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Depression"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:mental_illness",
                "display": "Psychiatrische Erkrankung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:neurodegenerative_disease"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:neurodegenerative_disease",
          "text": "Neurodegenerative Erkrankung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Neurodegenerative disease"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease:alzheimer",
                "display": "Alzheimer",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Alzheimer"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease:dementia",
                "display": "Demenz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Dementia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease:multiple_sclerosis",
                "display": "Multiple Sklerose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Multiple sclerosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease:parkinson",
                "display": "Parkinson",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Parkinson's"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:neurodegenerative_disease",
                "display": "Neurodegenerative Erkrankung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:osteoporosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:osteoporosis",
          "text": "Osteoporose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Osteoporosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:osteoporosis:with_fracture",
                "display": "mit Fraktur",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "with fracture"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:osteoporosis:without_fracture",
                "display": "ohne Fraktur",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "without fracture"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:osteoporosis",
                "display": "Osteoporose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:comorbidities:other"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:other",
          "text": "andere",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:bloodpressure",
                "display": "Bluthochdruck",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "High blood pressure"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:stomach",
                "display": "Magenerkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Stomach disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:liver",
                "display": "Lebererkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Liver disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:bowel",
                "display": "Darmerkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Bowel disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:kidney",
                "display": "Nierenerkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Kidney disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:stroke",
                "display": "Schlaganfall",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Stroke"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:hemiplegie",
                "display": "Hemiplegie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Hemiplegie"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:heart_attack",
                "display": "Herzinfarkt",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Heart attack"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:heart_failure",
                "display": "Herzinsuffizienz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Heart failure"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:primary_tumor",
                "display": "Tumorerkrankung (primÃ¤r)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Primary tumor"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:secondary_tumor",
                "display": "Metastasierter solider Tumor",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Secondary tumor"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:lymphoma",
                "display": "Lymphom",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Lymphoma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:leukemia",
                "display": "LeukÃ¤mie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Leukemia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:chronic_lung",
                "display": "Chronische Lungenerkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Chronic lung disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:hiv",
                "display": "HIV-Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "AIDS"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other:covid19",
                "display": "COVID-19",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "COVID-19"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Hinweis: ggf. nur mÃ¤Ãig bis schwere Erkrankungen dokumentieren",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Note: document only moderate to severe illnesses, if applicable."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities:other/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:comorbidities",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:comorbidities:other",
                "display": "andere"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:anamnesis:medication"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:anamnesis:medication",
          "text": "Medikation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Medication"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics",
                "display": "Analgetika",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Analgesics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:anticoagulation",
                "display": "Antikoagulation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Anticoagulation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:corticosteroids",
                "display": "Kortikosteroide",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Corticosteroids"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:psychotropic_drugs",
                "display": "Psychopharmaka",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Psychotropic drugs"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:chemotherapeutics",
                "display": "Chemotherapeutika",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Chemotherapeutics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:biologics",
                "display": "Biologica",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Biologics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:anamnesis:medication:analgesics"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:anamnesis:medication:analgesics",
          "text": "Analgetika",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Analgesics"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:nsar",
                "display": "NSAR",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "NSAR"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_2",
                "display": "Opioide WHO 2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Opioide WHO 2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_3",
                "display": "Opioide WHO 3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Opioide WHO 3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:anamnesis:medication",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics",
                "display": "Analgetika"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:anamnesis:medication:anticoagulation"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:anamnesis:medication:anticoagulation",
          "text": "Antikoagulation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Anticoagulation"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:anticoagulation:ongoing",
                "display": "aktuell laufend",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "currently applied"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:anticoagulation:stopped",
                "display": "abgesetzt/antagonisiert",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "set off / antagonized"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:anticoagulation:stopped_interim",
                "display": "kurzfristig abgesetzt",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "shortterm set off"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:anamnesis:medication",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:anticoagulation",
                "display": "Antikoagulation"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:asa"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:asa",
          "text": "Risikoklassifikation - ASA",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "ASA Score"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 5
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "ASA 1: ein normaler, gesunder Patient\r\n* gesund\r\n* Nichtraucher\r\n* kein oder minimaler Alkoholkonsum\r\nASA 2: Ein Patient mit einer leichten systemischen Erkrankung\r\n*leichte Erkrankung ohne wesentliche funktionelle EinschrÃ¤nkung\r\n*z.B. Raucher, Schwangerschaft, Fettleibigkeit (BMI zw. 30 und 40)\r\nASA 3: Patient mit schwerer, systemischer Erkrankung\r\n* substanzielle, funktionelle EinschrÃ¤nkungen\r\n* z.B. COPD, Fettleibigkeit BMI>40, aktive Hepatitis, implantierter Schrittmacher\r\nASA 4: Patient mit schwerer systemischer Erkrankung, die eine stÃ¤ndige Bedrohung fÃ¼r das Leben darstellt\r\n* z.B. anhaltende kardiale IschÃ¤mie oder schwere KlappenfunktionsstÃ¶rung, Sepsis\r\nASA 5: Ein sterbender Patient, von dem nicht erwartet wird, dass er ohne Eingriff Ã¼berleben wird\r\n* z.B. rupturiertes Bauchaortenaneurysma, intrakranielle Blutung mit Massenverschiebung, massives Trauma",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "\"ASA 1: a normal, healthy patient.\r\n* healthy\r\n* non-smoker\r\n* no or minimal alcohol consumption\r\nASA 2: A patient with mild systemic disease.\r\n*mild disease with no significant functional limitation.\r\n*e.g. smoker, pregnancy, obesity (BMI between 30 and 40)\r\nASA 3: Patient with severe, systemic disease.\r\n*substantial, functional limitations\r\n* e.g. COPD, obesity BMI>40, active hepatitis, implanted pacemaker\r\nASA 4: Patient with severe systemic disease that poses an ongoing threat to life.\r\n* e.g., persistent cardiac ischemia or severe valvular dysfunction, sepsis\r\nASA 5: A dying patient who is not expected to survive without intervention.\r\n* e.g., ruptured abdominal aortic aneurysm, intracranial hemorrhage with mass displacement, massive trauma\"\r\n\r\nTranslated with www.DeepL.com/Translator (free version)"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:asa/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:cci"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:cci",
          "text": "Risikoklassifikation - CCI",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "CCI"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 37
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Charlson Comorbidity Index (CCI) definiert nach:\r\nHerzinfarkt: 1\r\nHerzinsuffizienz: 1\r\nperiphere arterielle VerschluÃkrankheit: 1\r\ncerebrovaskulÃ¤re Erkrankungen: 1\r\nDemenz: 1\r\nChronische Lungenerkrankung: 1\r\nKollagenose: 1\r\nUlkuskrankheit: 1\r\nLeichte Lebererkrankung: 1\r\nDiabetes mellitus (ohne EndorganschÃ¤den): 1\r\nHemiplegie: 2\r\nMÃ¤Ãig schwere und schwere Nierenerkrankung: 2\r\nDiabetes mellitus mit EndorganschÃ¤den: 2\r\nTumorerkrankung: 2\r\nLeukÃ¤mie: 2\r\nLymphom: 2\r\nMÃ¤Ãig schwere und schwere Lebererkrankung: 3\r\nMetastasierter solider Tumor: 6\r\nAIDS: 6",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Charlson Comorbidity Index (CCI) defined by:\r\nMyocardial infarction: 1\r\nheart failure: 1\r\nperipheral arterial occlusive disease: 1\r\ncerebrovascular disease: 1\r\ndementia: 1\r\nchronic lung disease: 1\r\ncollagenosis: 1\r\nulcer disease: 1\r\nmild liver disease: 1\r\nDiabetes mellitus (without end organ damage): 1\r\nHemiplegia: 2\r\nModerately severe and severe kidney disease: 2\r\nDiabetes mellitus with end organ damage: 2\r\ntumor disease: 2\r\nleukemia: 2\r\nlymphoma: 2\r\nModerately severe and severe liver disease: 3\r\nMetastatic solid tumor: 6\r\nAIDS: 6"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:anamnesis/question:cci/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:diagnosis"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis",
      "text": "Diagnose",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Diagnosis"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": true,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:diagnosis:type"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:diagnosis:type",
          "text": "Diagnosetyp",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Diagnosis type"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:diagnosis:type:main",
                "display": "Hauptdiagnose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Main diagnosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:diagnosis:type:secondary",
                "display": "Nebendiagnose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Secondary diagnosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:localization_of_pathology"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:localization_of_pathology",
          "text": "Lokalisation der Pathologie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Localization of pathology"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c0",
                "display": "C0",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C0"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c1",
                "display": "C1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c2",
                "display": "C2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c3",
                "display": "C3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c4",
                "display": "C4",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C4"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c5",
                "display": "C5",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C5"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c6",
                "display": "C6",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C6"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:c7",
                "display": "C7",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C7"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t1",
                "display": "T1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t2",
                "display": "T2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t3",
                "display": "T3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t4",
                "display": "T4",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T4"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t5",
                "display": "T5",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T5"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t6",
                "display": "T6",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T6"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t7",
                "display": "T7",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T7"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t8",
                "display": "T8",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T8"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t9",
                "display": "T9",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T9"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t10",
                "display": "T10",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T10"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t11",
                "display": "T11",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T11"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:t12",
                "display": "T12",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "T12"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:l1",
                "display": "L1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "L1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:l2",
                "display": "L2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "L2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:l3",
                "display": "L3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "L3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:l4",
                "display": "L4",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "L4"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:l5",
                "display": "L5",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "L5"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:s1",
                "display": "S1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "S1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:s2",
                "display": "S2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "S2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:s3",
                "display": "S3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "S3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:s4",
                "display": "S4",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "S4"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:s5",
                "display": "S5",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "S5"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization_of_pathology:pelvis",
                "display": "Becken",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pelvis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "WÃ¤hlen Sie das am stÃ¤rksten betroffene Segment und die Ausdehnung der LÃ¤sion (Segmente/WirbelkÃ¶rper).",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Select the most affected segment and the extent of the lesion (segments/vertebral bodies)."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:localization_of_pathology/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:diagnosis:laterality"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:diagnosis:laterality",
          "text": "LateralitÃ¤t der Pathologie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Laterality of pathology"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:diagnosis:laterality:laterality_left",
                "display": "links",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "left"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:diagnosis:laterality:laterality_right",
                "display": "rechts",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "right"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Optional: WÃ¤hlen Sie die LateralitÃ¤t der Patholgie falls vorhanden.",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Optional: Select the laterality of the pathology if available."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:diagnosis:laterality/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
          "text": "Diagnose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Diagnosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases",
                "display": "Degenerative Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Degenerative disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture",
                "display": "Fraktur / Verletzung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Fracture/Trauma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor",
                "display": "Tumor",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Tumor"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity",
                "display": "DeformitÃ¤t",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deformity"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection",
                "display": "Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease",
                "display": "Metabolische Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Metabolic disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:congenital_disease",
                "display": "Kongentiale Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Congenital disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:vascular_disease",
                "display": "VaskulÃ¤re Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Vascular disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:unspecific_chronic_pain",
                "display": "Unspezif. chronischer Schmerz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Non-specific chronic pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Bitte nur eine Diagnose, welche fÃ¼r die aktuelle Behandlung zutreffend ist, dokumentieren.",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Please document only one diagnosis that applies to the current treatment."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
          "text": "Degenerative Erkrankung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Degenerative disease"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc",
                "display": "Bandscheibe",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Disc"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis",
                "display": "Stenose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Stenosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability",
                "display": "InstabilitÃ¤t/Listhese",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spondylolisthesis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:vertebral_discopathies",
                "display": "Degenerative Diskopathie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Degenerative disc disease"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:failed_back_surgery_syndrome",
                "display": "Postnukleotomiesyndrom",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Postnucleotomy syndrome"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases",
                "display": "Degenerative Erkrankung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc",
          "text": "Bandscheibe",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Disc"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc:hernia",
                "display": "Hernie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Herniation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc:degeneration",
                "display": "Degeneration",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Degeneration"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:intervertebral_disc",
                "display": "Bandscheibe"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis",
          "text": "Stenose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Stenosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis:central",
                "display": "zentral",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "central"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis:foraminal_osseous",
                "display": "foraminal (ossÃ¤r)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "foraminal (osseous)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis:foraminal_discogenic",
                "display": "foraminal (diskogen)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "foraminal (discogenic)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:stenosis",
                "display": "Stenose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability",
          "text": "InstabilitÃ¤t/Listhese",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spondylolisthesis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_1",
                "display": "Listhese MD IÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_2",
                "display": "Listhese MD IIÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_3",
                "display": "Listhese MD IIIÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade III"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:listhesis_md_4",
                "display": "Listhese MD IVÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade IV"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability:spondyloptosis",
                "display": "Spondyloptosis",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spondyloptosis (V)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:degenerative_diseases",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:degenerative_diseases:instability",
                "display": "InstabilitÃ¤t/Listhese"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
          "text": "Fraktur / Verletzung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Fracture/Trauma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical",
                "display": "Trauma - okzipitozervikal",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spinal trauma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial",
                "display": "Trauma - subaxial",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spinal trauma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar",
                "display": "Trauma - thorakolumbal",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spinal trauma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral",
                "display": "Trauma - sakral",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spinal trauma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis",
                "display": "Osteoporose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Osteoporosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture",
                "display": "Beckeninsuffizienzfraktur",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pelvic insufficiency fracture"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture",
                "display": "Fraktur / Verletzung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical",
          "text": "Trauma - okzipitozervikal",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spinal trauma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c0_fractures_stable",
                "display": "C0 Fraktur - stabil",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C0 fracture - stable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c0_fractures_unstable",
                "display": "C0 Fraktur - instabil",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C0 fracture - unstable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:atlanto_occipital_dissociation",
                "display": "Atlantookzipital Dissoziation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Atlanto occipital dissociation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type1",
                "display": "Typ I",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Type I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type2",
                "display": "Typ II",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Type II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type3a",
                "display": "Typ IIIa",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Type IIIa"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type3b",
                "display": "Typ IIIb",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Type IIIb"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type4",
                "display": "Typ IV",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Type IV"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:type5",
                "display": "Typ V",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Type V"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c1_c2_rotatory_subluxation",
                "display": "C1-C2 rotatorische Subluxation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C1-C2 rotatory subluxation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c1-c2_dislocation",
                "display": "C1-C2 Dislokation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C1-C2 dislocation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:ada_type1",
                "display": "Anderson DâAlonzo Typ I",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Anderson DâAlonzo type I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:ada_type2",
                "display": "Anderson DâAlonzo Typ II",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Anderson DâAlonzo type II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:ada_type3",
                "display": "Anderson DâAlonzo Typ III",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Anderson DâAlonzo type III"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:c2_body_fracture",
                "display": "C2 WK-Fraktur",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C2 body fracture"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:effendi_type1",
                "display": "Effendi Typ I",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Effendi type I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:effendi_type2",
                "display": "Effendi Typ II",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Effendi type II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:levine_type2a",
                "display": "Levine Typ IIa",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Levine type IIa"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical:effendi_type3",
                "display": "Effendi Typ III",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Effendi type III"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_upper_cervical",
                "display": "Trauma - okzipitozervikal"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial",
          "text": "Trauma - subaxial",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spinal trauma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a0",
                "display": "A0",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A0"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a1",
                "display": "A1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a2",
                "display": "A2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a3",
                "display": "A3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:a4",
                "display": "A4",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A4"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:b1",
                "display": "B1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:b2",
                "display": "B2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:b3",
                "display": "B3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial:c",
                "display": "C",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_subaxial",
                "display": "Trauma - subaxial"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar",
          "text": "Trauma - thorakolumbal",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spinal trauma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a0",
                "display": "A0",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A0"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a1",
                "display": "A1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a2",
                "display": "A2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a3",
                "display": "A3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:a4",
                "display": "A4",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A4"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:b1",
                "display": "B1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:b2",
                "display": "B2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:b3",
                "display": "B3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar:c",
                "display": "C",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_thoracolumbar",
                "display": "Trauma - thorakolumbal"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral",
          "text": "Trauma - sakral",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spinal trauma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:a1",
                "display": "A1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:a2",
                "display": "A2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:a3",
                "display": "A3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:b1",
                "display": "B1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:b2",
                "display": "B2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:b3",
                "display": "B3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c0",
                "display": "C0",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C0"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c1",
                "display": "C1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c2",
                "display": "C2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral:c3",
                "display": "C3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ao_classification_sacral",
                "display": "Trauma - sakral"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis",
          "text": "Osteoporose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Osteoporosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of1",
                "display": "OF I",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of2",
                "display": "OF II",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of3",
                "display": "OF III",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF III"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of4",
                "display": "OF IV",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF IV"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:answer:main_diagnosis:fracture:osteoporosis:of5",
                "display": "OF V",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF V"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "OF I: keine Deformation\r\nOF II: Def. mit geringer/ohne Hinterwandbeteiligung < 1/5\r\nOF III: Deformation mit ausgeprÃ¤gter Hinterwandbeteiligung\r\nOF IV: Verlust der Rahmenstruktur (WirbelkÃ¶rperkollaps, Kneifzangenfraktur)\r\nOF V: Distraktions- und Rotationsverletzung",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "OF I: no deformation\r\nOF II: Def. with little / no posterior wall involvement <1/5\r\nOF III: Deformation with pronounced involvement of the posterior wall\r\nOF IV: Loss of the frame structure (vertebral body collapse, pincer fracture)\r\nOF V: Distraction and rotation injury"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:of_classification_osteoporosis",
                "display": "Osteoporose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture",
          "text": "Beckeninsuffizienzfraktur",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pelvic insufficiency fracture"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp1a",
                "display": "FFP Ia",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP Ia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp1b",
                "display": "FFP Ib",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP Ib"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp2a",
                "display": "FFP IIa",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IIa"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp2b",
                "display": "FFP IIb",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IIb"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp2c",
                "display": "FFP IIc",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IIc"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp3a",
                "display": "FFP IIIa",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IIIa"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp3b",
                "display": "FFP IIIb",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IIIb"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp3c",
                "display": "FFP IIIc",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IIIc"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp4a",
                "display": "FFP IVa",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IVa"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp4b",
                "display": "FFP IVb",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IVb"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:pelvic_insufficiency_fracture:ffp4c",
                "display": "FFP IVc",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "FFP IVc"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Osteoporoseassoziierte FragilitÃ¤tsfrakturen des Beckenrings\r\nFFP Typ I: Es handelt sich hierbei um isolierte anteriore Beckenringfrakturen ohne Beteiligung der posterioren Strukturen. Typ-Ia-Frakturen sind unilateral.\r\nFFP Typ I: Es handelt sich hierbei um isolierte anteriore Beckenringfrakturen ohne Beteiligung der posterioren Strukturen. Typ-Ib-Frakturen bilateral.\r\nFFP Typ II: Diese LÃ¤sionen beschreiben nichtdislozierte Frakturen des hinteren Beckenringes. Dabei ist Typ IIa durch eine isolierte dorsale LÃ¤sion gekennzeichnet.\r\nFFP Typ II: Diese LÃ¤sionen beschreiben nichtdislozierte Frakturen des hinteren Beckenringes. Typ IIb ist eine Kompressionsfraktur der vorderen Massa lateralis des Sakrums einhergehend mit einer InstabilitÃ¤t des vorderen Beckenringes.\r\nFFP Typ II: Diese LÃ¤sionen beschreiben nichtdislozierte Frakturen des hinteren Beckenringes. Typ IIc beschreibt eine unverschobene, aber vollstÃ¤ndige Sakrumfraktur, Iliumfraktur oder iliosakrale Verletzung mit begleitender InstabilitÃ¤t des vorderen Beckenringes.\r\nFFP Typ III: Diese Frakturen sind gekennzeichnet durch eine dislozierte unilaterale hintere Beckenringverletzung mit gleichzeitiger InstabilitÃ¤t des vorderen Beckenringes. Typ IIIa beschreibt die verschobene Iliumfraktur.\r\nFFP Typ III: Diese Frakturen sind gekennzeichnet durch eine dislozierte unilaterale hintere Beckenringverletzung mit gleichzeitiger InstabilitÃ¤t des vorderen Beckenringes. Typ IIIb ist durch eine verschobene unilaterale iliosakrale Ruptur gekennzeichnet.\r\nFFP Typ III: Diese Frakturen sind gekennzeichnet durch eine dislozierte unilaterale hintere Beckenringverletzung mit gleichzeitiger InstabilitÃ¤t des vorderen Beckenringes. Typ IIIc stellt eine verschobene unilaterale Sakrumfraktur dar.\r\nFFP Typ IV: Hierbei handelt es sich um bilaterale verschobene hintere Beckenringverletzungen. Typ IVa beschreibt bilaterale Iliumfrakturen oder bilaterale iliosakrale Rupturen.\r\nFFP Typ IV: Hierbei handelt es sich um bilaterale verschobene hintere Beckenringverletzungen. Typ-IVb-Frakturen sind spinopelvine Sprengungen mit einhergehenden bilateralen vertikalen LÃ¤sionen der Massa lateralis des Sakrums und einer gleichzeitigen horizontalen Komponente, die die beiden vertikalen LÃ¤sionen verbindet (U- oder H-Fraktur des Sakrums).\r\nFFP Typ IV: Hierbei handelt es sich um bilaterale verschobene hintere Beckenringverletzungen. Typ IVc ist eine Kombination verschiedener dislozierter InstabilitÃ¤ten des hinteren Beckenringes.",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Osteoporosis-associated fragility fractures of the pelvic ring\r\nFFP type I: These are isolated anterior pelvic ring fractures without involvement of the posterior structures. Type Ia fractures are unilateral.\r\nFFP type I: These are isolated anterior pelvic ring fractures without involvement of the posterior structures. Type Ib fractures bilateral.\r\nFFP type II: These lesions describe undisplaced fractures of the posterior pelvic ring. Type IIa is characterized by an isolated dorsal lesion.\r\nFFP type II: These lesions describe undisplaced fractures of the posterior pelvic ring. Type IIb is a compression fracture of the anterior lateral mass of the sacrum associated with instability of the anterior pelvic ring.\r\nFFP type II: These lesions describe undisplaced fractures of the posterior pelvic ring. Type IIc describes an undisplaced but complete sacral fracture, ilium fracture or sacroiliac injury with accompanying instability of the anterior pelvic ring.\r\nFFP type III: These fractures are characterized by a dislocated unilateral posterior pelvic ring injury with simultaneous instability of the anterior pelvic ring. Type IIIa describes the displaced ilium fracture.\r\nFFP type III: These fractures are characterized by a dislocated unilateral posterior pelvic ring injury with simultaneous instability of the anterior pelvic ring. Type IIIb is characterized by a displaced unilateral sacral iliac rupture.\r\nFFP type III: These fractures are characterized by a dislocated unilateral posterior pelvic ring injury with simultaneous instability of the anterior pelvic ring. Type IIIc represents a displaced unilateral sacral fracture.\r\nFFP Type IV: These are bilateral displaced posterior pelvic ring injuries. Type IVa describes bilateral ilium fractures or bilateral sacroiliac ruptures.\r\nFFP Type IV: These are bilateral displaced posterior pelvic ring injuries. Type IVb fractures are spinopelvic blasts with associated bilateral vertical lesions of the lateral mass of the sacrum and a simultaneous horizontal component that connects the two vertical lesions (U or H fracture of the sacrum).\r\nFFP Type IV: These are bilateral displaced posterior pelvic ring injuries. Type IVc is a combination of various dislocated instabilities of the posterior pelvic ring."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:fracture",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:fracture:ffp_classification_pelvic_insufficiency_fracture",
                "display": "Beckeninsuffizienzfraktur"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:tumor"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor",
          "text": "Tumor",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Tumor"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne",
                "display": "PrimÃ¤r benigne",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Primary benign"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne",
                "display": "PrimÃ¤r maligne",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Primary malignant"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne",
                "display": "SekundÃ¤r maligne",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Secondary malignant"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor",
                "display": "Tumor"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:tumor:primary_benigne"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor:primary_benigne",
          "text": "PrimÃ¤r benigne",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Primary benign"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:intraosseous_deep",
                "display": "IntraossÃ¤r (tief)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "intraosseous (deep)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:intraosseous_surface",
                "display": "IntraossÃ¤r (oberflÃ¤chlich)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "intraosseous (superficial)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:extraosseous_extradural",
                "display": "ExtraossÃ¤r (extradural)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (extradural)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:extraosseous_intradural",
                "display": "ExtraossÃ¤r (intradural)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (intradural)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne:extraosseous_soft_tissue",
                "display": "ExtraossÃ¤r Weichteile",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (soft tissue)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_benigne",
                "display": "PrimÃ¤r benigne"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:tumor:primary_maligne"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor:primary_maligne",
          "text": "PrimÃ¤r maligne",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Primary malignant"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:intraosseous_deep",
                "display": "IntraossÃ¤r (tief)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "intraosseous (deep)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:intraosseous_surface",
                "display": "IntraossÃ¤r (oberflÃ¤chlich)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "intraosseous (superficial)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:extraosseous_extradural",
                "display": "ExtraossÃ¤r (extradural)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (extradural)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:extraosseous_intradural",
                "display": "ExtraossÃ¤r (intradural)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (intradural)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne:extraosseous_soft_tissue",
                "display": "ExtraossÃ¤r Weichteile",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (soft tissue)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:primary_maligne",
                "display": "PrimÃ¤r maligne"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne",
          "text": "SekundÃ¤r maligne",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Secondary malignant"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:intraosseous_deep",
                "display": "IntraossÃ¤r (tief)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "intraosseous (deep)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:intraosseous_surface",
                "display": "IntraossÃ¤r (oberflÃ¤chlich)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "intraosseous (superficial)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:extraosseous_extradural",
                "display": "ExtraossÃ¤r (extradural)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (extradural)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:extraosseous_intradural",
                "display": "ExtraossÃ¤r (intradural)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (intradural)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne:extraosseous_soft_tissue",
                "display": "ExtraossÃ¤r Weichteile",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "extraosseous (soft tissue)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:tumor",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:tumor:secondary_maligne",
                "display": "SekundÃ¤r maligne"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:deformity"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity",
          "text": "DeformitÃ¤t",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Deformity"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis",
                "display": "Skoliose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Scoliosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis",
                "display": "Kyphose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Kyphosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis",
                "display": "Spondylolyse",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spondylolysis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity",
                "display": "DeformitÃ¤t"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:deformity:scoliosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity:scoliosis",
          "text": "Skoliose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Scoliosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:degenerative",
                "display": "Degenerativ",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Degenerative"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:idiopathic",
                "display": "Idiopathisch",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Idiopathic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:congenital",
                "display": "Kongenital",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Congenital"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:neuromuscular",
                "display": "NeuromuskulÃ¤r",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neuromuscular"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:post_traumatic",
                "display": "Posttraumatisch",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Posttraumatic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis:syndromal",
                "display": "Syndromal",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Syndromic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:scoliosis",
                "display": "Skoliose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:deformity:kyphosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity:kyphosis",
          "text": "Kyphose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Kyphosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:degenerative",
                "display": "Degenerativ",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Degenerative"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:idiopathic",
                "display": "Idiopathisch",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Idiopathic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:congenital",
                "display": "Kongenital",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Congenital"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:neuromuscular",
                "display": "NeuromuskulÃ¤r",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neuromuscular"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:post_traumatic",
                "display": "Posttraumatisch",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Posttraumatic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis:syndromal",
                "display": "Syndromal",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Syndromic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:kyphosis",
                "display": "Kyphose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:deformity:spondylolysis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity:spondylolysis",
          "text": "Spondylolyse",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spondylolysis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md1",
                "display": "Listhese MD IÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md2",
                "display": "Listhese MD IIÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md3",
                "display": "Listhese MD IIIÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade III"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:listhesis_md4",
                "display": "Listhese MD IVÂ°",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Grade IV"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis:spondyloptosis",
                "display": "Spondyloptosis",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spondyloptosis (V)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:deformity",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:deformity:spondylolysis",
                "display": "Spondylolyse"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:infection"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection",
          "text": "Infektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew",
                "display": "M. Bechterew",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "M. Bechterew"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis",
                "display": "Diszitis",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Discitis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis",
                "display": "Spondylitis",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Spondylitis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection",
                "display": "Epidurale Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Epidural infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection",
                "display": "Paravertebrale Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Paravertebral infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:other_rheumatologic_disease",
                "display": "andere rheumatol. Erkrankung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other inflammatory rheumatism"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection",
                "display": "Infektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:infection:m_bechterew"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection:m_bechterew",
          "text": "M. Bechterew",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "M. Bechterew"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew:deformity",
                "display": "DeformitÃ¤t",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deformity"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew:fracture",
                "display": "Fraktur",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Fractur"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:m_bechterew",
                "display": "M. Bechterew"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:infection:discitis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection:discitis",
          "text": "Diszitis",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Discitis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:suppurative",
                "display": "eitrig",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "purulent"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:tubercular",
                "display": "tuberkulÃ¶s",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "tuberculous"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:multidrug_resistant",
                "display": "multiresistent",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "multiresistant"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:discitis",
                "display": "Diszitis"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:infection:spondylitis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection:spondylitis",
          "text": "Spondylitis",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Spondylitis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:suppurative",
                "display": "eitrig",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "purulent"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:tubercular",
                "display": "tuberkulÃ¶s",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "tuberculous"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:multidrug_resistant",
                "display": "multiresistent",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "multiresistant"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:spondylitis",
                "display": "Spondylitis"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:infection:epidural_infection"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection:epidural_infection",
          "text": "Epidurale Infektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Epidural infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:suppurative",
                "display": "eitrig",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "purulent"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:tubercular",
                "display": "tuberkulÃ¶s",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "tuberculous"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:multidrug_resistant",
                "display": "multiresistent",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "multiresistant"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:epidural_infection",
                "display": "Epidurale Infektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection",
          "text": "Paravertebrale Infektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Paravertebral infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:suppurative",
                "display": "eitrig",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "purulent"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:tubercular",
                "display": "tuberkulÃ¶s",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "tuberculous"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:multidrug_resistant",
                "display": "multiresistent",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "multiresistant"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:infection",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:infection:paravertebral_infection",
                "display": "Paravertebrale Infektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:metabolic_disease"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:metabolic_disease",
          "text": "Metabolische Erkrankung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Metabolic disease"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis",
                "display": "Osteoporose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Osteoporosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:insufficiency_fracture",
                "display": "Insuffizienzfraktur",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Insufficiency fracture"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease",
                "display": "Metabolische Erkrankung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis",
          "text": "Osteoporose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Osteoporosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of1",
                "display": "OF I",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF I"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of2",
                "display": "OF II",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF II"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of3",
                "display": "OF III",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF III"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of4",
                "display": "OF IV",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF IV"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis:of5",
                "display": "OF V",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OF V"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "OF I: keine Deformation\r\nOF II: Def. mit geringer/ohne Hinterwandbeteiligung < 1/5\r\nOF III: Deformation mit ausgeprÃ¤gter Hinterwandbeteiligung\r\nOF IV: Verlust der Rahmenstruktur (WirbelkÃ¶rperkollaps, Kneifzangenfraktur)\r\nOF V: Distraktions- und Rotationsverletzung",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "OF I: no deformation\r\nOF II: Def. with little / no posterior wall involvement <1/5\r\nOF III: Deformation with pronounced involvement of the posterior wall\r\nOF IV: Loss of the frame structure (vertebral body collapse, pincer fracture)\r\nOF V: Distraction and rotation injury"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:metabolic_disease",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:metabolic_disease:osteoporosis",
                "display": "Osteoporose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:congenital_disease"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:congenital_disease",
          "text": "Kongentiale Erkrankung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Congenital disease"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:congenital_disease:dysraphia",
                "display": "Dysraphie (Chiari, Tethered cord, etc.)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Dysraphism (incl. Chiari, Tethered cord)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:congenital_disease",
                "display": "Kongentiale Erkrankung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_diagnosis:vascular_disease"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis:vascular_disease",
          "text": "VaskulÃ¤re Erkrankung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Vascular disease"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:vascular_disease:intradural_lesion",
                "display": "Intradurale Lesion (AVM, etc.)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Intradural lesion (e.g. AVM)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:diagnosis/question:main_diagnosis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_diagnosis:vascular_disease",
                "display": "VaskulÃ¤re Erkrankung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:main_symptoms"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms",
      "text": "Klinik",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Main symptoms"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:duration_of_symptoms"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:duration_of_symptoms",
          "text": "Dauer der Beschwerden",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Periode of symptoms"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:less_than_3_months",
                "display": "<3 Monate",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "less than 3 months"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:2-12_months",
                "display": "3-12 Monate",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "between 3-12 months"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:more_than_12_months",
                "display": ">12 Monate",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "more than 12 months"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:duration_of_symptoms:not_accessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level",
          "text": "Schmerzen",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pain level"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:neck",
                "display": "Nacken",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neck"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:arm",
                "display": "Arm",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Arm"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:back",
                "display": "RÃ¼cken",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Back"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:leg",
                "display": "Bein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Leg"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:neck"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:neck",
          "text": "Nacken",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Neck"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:neck",
                "display": "Nacken"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:neck:nrs",
          "text": "NRS",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NRS"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 10
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:neck",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm",
          "text": "Arm",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Arm"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "left"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "rechts"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:arm",
                "display": "Arm"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm:left"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm:left",
          "text": "links",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "left"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm:left:nrs"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm:left:nrs",
          "text": "NRS",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NRS"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 10
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm:left",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm:right"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm:right",
          "text": "rechts",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "rechts"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:arm:right:nrs"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm:right:nrs",
          "text": "NRS",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NRS"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 10
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:arm:right",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:back"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:back",
          "text": "RÃ¼cken",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Back"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:back",
                "display": "RÃ¼cken"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:back:nrs"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:back:nrs",
          "text": "NRS",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NRS"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 10
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:back",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg",
          "text": "Bein",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Leg"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "left"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "rechts"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:leg",
                "display": "Bein"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg:left"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg:left",
          "text": "links",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "left"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg:left:nrs"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg:left:nrs",
          "text": "NRS",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NRS"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 10
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg:left",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg:right"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg:right",
          "text": "rechts",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "rechts"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:pain_level:leg:right:nrs"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg:right:nrs",
          "text": "NRS",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "NRS"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 1
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 10
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:pain_level:leg:right",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis",
          "text": "radikulÃ¤re Paresen",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Paresis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:arm",
                "display": "Arm",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Arm"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:leg",
                "display": "Bein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Leg"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:arm"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm",
          "text": "Arm",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Arm"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "left"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "right"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:arm",
                "display": "Arm"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:arm:left"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm:left",
          "text": "links",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "left"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:arm:left:bmrc"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm:left:bmrc",
          "text": "BMRC",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "BMRC"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 5
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm:left",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:arm:right"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm:right",
          "text": "rechts",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "right"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:arm:right:bmrc"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm:right:bmrc",
          "text": "BMRC",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "BMRC"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 5
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:arm:right",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:leg"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg",
          "text": "Bein",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Leg"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "left"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "right"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:leg",
                "display": "Bein"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:leg:left"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg:left",
          "text": "links",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "left"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:left",
                "display": "links"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:leg:left:bmrc"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg:left:bmrc",
          "text": "BMRC",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "BMRC"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 5
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg:left",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:leg:right"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg:right",
          "text": "rechts",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "right"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:not_assessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:localization:right",
                "display": "rechts"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:paresis:leg:right:bmrc"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg:right:bmrc",
          "text": "BMRC",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "BMRC"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 5
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:paresis:leg:right",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:functional_movement_constraints"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:functional_movement_constraints",
          "text": "funkt. BewegungseinschrÃ¤nkung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Functional movement constraints"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:hws",
                "display": "HWS",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "cervical"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:bws",
                "display": "BWS",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "thoracal"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:lws",
                "display": "LWS",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "lumbar"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:functional_movement_constraints:not_accessable",
                "display": "nicht beurteilbar",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not assessable"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:mjoa"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa",
          "text": "Myelopathie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "MJOA"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:no",
                "display": "nein",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "no"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:yes",
                "display": "ja",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "yes"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties",
          "text": "Motorische Dysfunktion der oberen ExtremitÃ¤ten",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Motor dysfunction score of the upper extremities"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties:1",
                "display": "UnfÃ¤higkeit, die HÃ¤nde zu bewegen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Inability to move hands"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties:2",
                "display": "UnfÃ¤hig, mit einem LÃ¶ffel zu essen, aber in der Lage, die HÃ¤nde zu bewegen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Inability to eat with a spoon, but able to move hands"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties:3",
                "display": "UnfÃ¤hig, ein Hemd zuzuknÃ¶pfen, aber in der Lage, mit einem LÃ¶ffel zu essen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Inability to button shirt, but able to eat with a spoon"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties:4",
                "display": "Kann Hemd mit groÃen Schwierigkeiten zuknÃ¶pfen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Able to button shirt with great difficulty"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties:5",
                "display": "Kann Hemd mit leichten Schwierigkeiten zuknÃ¶pfen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Able to button shirt with slight difficulty"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:upper_extremeties:6",
                "display": "Keine FunktionsstÃ¶rung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "No dysfunction"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties",
          "text": "Motorische Dysfunktion der unteren ExtremitÃ¤ten",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Motor dysfunction score of the lower extremities"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:1",
                "display": "VollstÃ¤ndiger Verlust der motorischen und sensorischen Funktion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Complete loss of motor and sensory function"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:2",
                "display": "Erhalt der Sensorik ohne die FÃ¤higkeit, die Beine zu bewegen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Sensory preservation without ability to move legs"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:3",
                "display": "Kann die Beine bewegen, aber nicht gehen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Able to move legs, but unable to walk"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:4",
                "display": "Kann auf flachem Boden mit einer Gehhilfe gehen (z. B. Stock oder KrÃ¼cke)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Able to walk on flat floor with a walking aid (i.e., cane or crutch)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:5",
                "display": "In der Lage, Treppen mit Handlauf hinauf und/oder hinunter zu gehen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Able to walk up and/or down stairs with hand rail"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:6",
                "display": "MÃ¤Ãiger bis erheblicher Mangel an StabilitÃ¤t, aber in der Lage, Treppen ohne Handlauf hinauf- und/oder hinunterzugehen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Moderate to significant lack of stability, but able to walk up and/or down stairs without hand rail"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:7",
                "display": "Leichter Mangel an StabilitÃ¤t, aber geht mit gleichmÃ¤Ãiger Hin- und Herbewegung ohne Hilfe",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Mild lack of stability but walks with smooth reciprocation unaided"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_lower_extremeties:8",
                "display": "Keine FunktionsstÃ¶rung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "No dysfunction"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:mjoa:sensory_dysfunction"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa:sensory_dysfunction",
          "text": "Sensorische Dysfunktion der oberen ExtremitÃ¤ten",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Sensory dysfunction score of the upper extremities"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensory_dysfunction:1",
                "display": "VollstÃ¤ndiger Verlust des HandgefÃ¼hls",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Complete loss of hand sensation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensory_dysfunction:2",
                "display": "Starker GefÃ¼hlsverlust oder Schmerzen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Severe sensory loss or pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensory_dysfunction:3",
                "display": "Leichter SensibilitÃ¤tsverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Mild sensory loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:sensory_dysfunction:4",
                "display": "Kein GefÃ¼hlsverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "No sensory loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:mjoa_sphinkter_dysfunction"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa_sphinkter_dysfunction",
          "text": "Sphinkter-Dysfunktion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Sphincter dysfunction score"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_sphinkter_dysfunction:1",
                "display": "UnfÃ¤higkeit, freiwillig zu urinieren",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Inability to micturate voluntarily"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_sphinkter_dysfunction:2",
                "display": "AusgeprÃ¤gte Schwierigkeiten bei der Miktion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Marked difficulty with micturition"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_sphinkter_dysfunction:3",
                "display": "Leichte bis mittlere Schwierigkeiten bei der Miktion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Mild to moderate difficulty with micturition"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa_sphinkter_dysfunction:4",
                "display": "Normale Blasenentleerung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Normal micturition"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:mjoa",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:mjoa:yes",
                "display": "ja"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:asia"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:asia",
          "text": "Querschnitt",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Paraplegia"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:asia:e",
                "display": "E",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "E"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "initialSelected": true
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:asia:d",
                "display": "D",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "D"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:asia:c",
                "display": "C",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "C"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:asia:b",
                "display": "B",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "B"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:asia:a",
                "display": "A",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "A"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "A - Komplett: Keine sensible oder motorische Funktion ist in den sakralen Segmenten S4-S5 erhalten. \r\nB - Inkomplett: Sensible, aber keine motorische Funktion unterhalb des neurologischen Niveaus erhalten; dehnt sich bis in die sakralen Segmente S4-S5 aus. \r\nC - Inkomplett: Motorische Funktion ist unterhalb des neurologischen Niveaus erhalten und die Mehrzahl der Kennmuskeln unterhalb des neurologischen Niveaus haben einen Muskelkraftgrad von kleiner als 3. \r\nD - Inkomplett: Motorische Funktion ist unterhalb des SchÃ¤digungsniveaus erhalten und die Mehrheit der Kennmuskeln unterhalb des neurologischen Niveaus haben einen Muskelkraftgrad grÃ¶Ãer oder gleich 3. \r\nE - Normal: Sensible und motorische Funktion ist normal.",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "A - Complete: No sensory or motor function is preserved in the sacral segments S4-S5.\r\nB - Incomplete: Sensitive, but no motor function below the neurological level preserved; extends into the sacral segments S4-S5.\r\nC - Incomplete: Motor function is preserved below the neurological level and the majority of the characteristic muscles below the neurological level have a muscle strength level of less than 3.\r\nD - Incomplete: Motor function is preserved below the damage level and the majority of the key muscles below the neurological level have a muscle strength level greater than or equal to 3.\r\nE - Normal: Sensory and motor function is normal."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:asia/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:main_symptoms:other_diagnosis"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:main_symptoms/question:main_symptoms:other_diagnosis",
          "text": "Andere Befunde",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Other clinical findings"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:other_diagnosis:claudicatio_spinalis",
                "display": "Claudicatio spinalis (Gehstrecke unter 1.000 m)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Claudicatio spinalis (walking disctance below 1000 m)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:other_diagnosis:mobility_with_assistive_devices",
                "display": "MobilitÃ¤t mit Hilfsmittel / EinschrÃ¤nkung beim Treppensteigen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Mobility with assistance / Issues when climbing stairs"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:main_symptoms:other_diagnosis:alignment_issue",
                "display": "klinische AlignmentsstÃ¶rung (sag./kor. Imbalance)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Clinical alignment disorder (frontal / sagittal imbalance)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:previous_surgery"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery",
      "text": "Voroperation",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Previous surgery"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:previous_surgery"
            }
          ],
          "type": "boolean",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery",
          "text": "Voroperation der WirbelsÃ¤ule",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Previous surgery occured"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:previous_surgery:date"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery:date",
          "text": "Datum der Voroperation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Date of previous surgery"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery",
              "operator": "=",
              "answerBoolean": true
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:previous_surgery:indication"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery:indication",
          "text": "Grund der Wiederaufnahme",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Reason of readmission"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:adjacent_segment_degeneration",
                "display": "Anschlussdegeneration",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Postop degeneration"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:implant_issue",
                "display": "Implantatversagen/-fehlposition",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Implant failure / incorrect placement"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:infection",
                "display": "Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:internal_reason",
                "display": "Internistischer Grund",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Internal medicine reason"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:csf_fistual_pseudomeningocele",
                "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "CSF fistula / Pseudomeningocele"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:secondary_bleeding",
                "display": "Nachblutung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Secondary bleeding"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:deficit",
                "display": "Neues/persistierendes Defizit",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "New / persistent deficit"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:pain",
                "display": "Schmerzen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:indication:seroma",
                "display": "Serom",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Serum"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery",
              "operator": "=",
              "answerBoolean": true
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:previous_surgery:location"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery:location",
          "text": "Ort der Voroperation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Location of previous surgery"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:location:same_clinic",
                "display": "selbe Klinik",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "in same clinic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:previous_surgery:location:other_clinic",
                "display": "andere Klinik",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "in another clinic"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery",
              "operator": "=",
              "answerBoolean": true
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question-group:procedure"
            }
          ],
          "type": "group",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure",
          "text": "Prozedurbeschreibung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Procedure Details"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "item": [
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question-group:procedure_localization_details"
                }
              ],
              "type": "group",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details",
              "text": "Lokalisation und Beschreibung der Schritte",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Localization and procedure description"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": false,
              "repeats": true,
              "item": [
                {
                  "code": [
                    {
                      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                      "code": "question:procedure:localization"
                    }
                  ],
                  "type": "choice",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:localization",
                  "text": "Lokalisation",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Localization"
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "required": true,
                  "repeats": true,
                  "answerOption": [
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c0",
                        "display": "C0",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C0"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c1",
                        "display": "C1",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C1"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c2",
                        "display": "C2",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C2"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c3",
                        "display": "C3",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C3"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c4",
                        "display": "C4",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C4"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c5",
                        "display": "C5",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C5"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c6",
                        "display": "C6",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C6"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:c7",
                        "display": "C7",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "C7"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th1",
                        "display": "Th1",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th1"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th2",
                        "display": "Th2",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th2"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th3",
                        "display": "Th3",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th3"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th4",
                        "display": "Th4",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th4"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th5",
                        "display": "Th5",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th5"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th6",
                        "display": "Th6",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th6"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th7",
                        "display": "Th7",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th7"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th8",
                        "display": "Th8",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th8"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th9",
                        "display": "Th9",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th9"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th10",
                        "display": "Th10",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th10"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th11",
                        "display": "Th11",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th11"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:th12",
                        "display": "Th12",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Th12"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:l1",
                        "display": "L1",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "L1"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:l2",
                        "display": "L2",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "L2"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:l3",
                        "display": "L3",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "L3"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:l4",
                        "display": "L4",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "L4"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:l5",
                        "display": "L5",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "L5"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:s1",
                        "display": "S1",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "S1"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:s2",
                        "display": "S2",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "S2"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:s3",
                        "display": "S3",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "S3"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:s4",
                        "display": "S4",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "S4"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:localization:s5",
                        "display": "S5",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "S5"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    }
                  ],
                  "item": [
                    {
                      "text": "Bitte wÃ¤hlen Sie die Segmente bei denen eine chirurgische Intervention erfolgte.",
                      "_text": {
                        "extension": [
                          {
                            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                            "extension": [
                              {
                                "url": "lang",
                                "valueCode": "en"
                              },
                              {
                                "url": "content",
                                "valueString": "Please select the segments in which surgical intervention was carried out."
                              }
                            ]
                          }
                        ]
                      },
                      "type": "display",
                      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:localization/help",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                          "valueCodeableConcept": {
                            "text": "Help-Button",
                            "coding": [
                              {
                                "code": "help",
                                "display": "Help-Button",
                                "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                              }
                            ]
                          }
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                },
                {
                  "code": [
                    {
                      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                      "code": "question:procedure:procedure_details"
                    }
                  ],
                  "type": "choice",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                  "text": "Prozedurbeschreibung",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Procedure Details"
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "required": false,
                  "repeats": false,
                  "answerOption": [
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression",
                        "display": "Dekompression",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Decompression"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
                        "display": "Vertebrektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Vertebrectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy",
                        "display": "Osteotomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Osteotomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion",
                        "display": "Fusion",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Fusion"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    }
                  ]
                },
                {
                  "code": [
                    {
                      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                      "code": "question:procedure:procedure_details:decompression"
                    }
                  ],
                  "type": "choice",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:decompression",
                  "text": "Dekompression",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Decompression"
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "required": false,
                  "repeats": false,
                  "answerOption": [
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:partial_discectomy",
                        "display": "partiale Diskektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Partial Discectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:discectomy",
                        "display": "totale Disektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Total Discectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminotomy",
                        "display": "Laminotomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Laminotomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:hemilaminectomy",
                        "display": "Hemilaminektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Hemilaminotomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminectomy",
                        "display": "Laminektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Laminectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:parcial_facetectomy",
                        "display": "partiale Facettektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Partial Facetectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:facetectomy",
                        "display": "totale Facettektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Total Facetectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:sequestrectomy",
                        "display": "Sequestrektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Sequestrectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:flavectomy",
                        "display": "Flavektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Flavectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:foraminotomy",
                        "display": "Foraminotomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Foraminotomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminoplasty",
                        "display": "Laminoplastie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Laminoplasty"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:uncoforaminotomy",
                        "display": "Uncoforaminotomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Uncoforaminotomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:other",
                        "display": "andere",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "other"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    }
                  ],
                  "enableWhen": [
                    {
                      "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                      "operator": "=",
                      "answerCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression",
                        "display": "Dekompression"
                      }
                    }
                  ],
                  "enableBehavior": "any"
                },
                {
                  "code": [
                    {
                      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                      "code": "question:procedure:procedure_details:vertebrectomy"
                    }
                  ],
                  "type": "choice",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
                  "text": "Vertebrektomie",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Vertebrectomy"
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "required": false,
                  "repeats": false,
                  "answerOption": [
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy:partial_vertebrectomy",
                        "display": "partielle Vertebrektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "partial vertebrectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy:vertebrectomy",
                        "display": "totale Vertebrektomie",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "total vertebrectomy"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    }
                  ],
                  "enableWhen": [
                    {
                      "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                      "operator": "=",
                      "answerCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
                        "display": "Vertebrektomie"
                      }
                    }
                  ],
                  "enableBehavior": "any"
                },
                {
                  "code": [
                    {
                      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                      "code": "question:procedure:procedure_details:osteotomy"
                    }
                  ],
                  "type": "choice",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:osteotomy",
                  "text": "Osteotomie",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Osteotomy"
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "required": true,
                  "repeats": false,
                  "answerOption": [
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:smith_p_ponte",
                        "display": "Smith-P/Ponte",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Smith-P/Ponte"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:three_column",
                        "display": "Drei SÃ¤ulen",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "Three column"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:other",
                        "display": "andere",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "other"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    }
                  ],
                  "enableWhen": [
                    {
                      "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                      "operator": "=",
                      "answerCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy",
                        "display": "Osteotomie"
                      }
                    }
                  ],
                  "enableBehavior": "any"
                },
                {
                  "code": [
                    {
                      "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                      "code": "question:procedure:procedure_details:fusion"
                    }
                  ],
                  "type": "choice",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:fusion",
                  "text": "Fusion",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Fusion"
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "required": true,
                  "repeats": false,
                  "answerOption": [
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion:partial_vertebrectomy",
                        "display": "posterolateral",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "posterolateral"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    },
                    {
                      "valueCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion:vertebrectomy",
                        "display": "intervertebral",
                        "_display": {
                          "extension": [
                            {
                              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                              "extension": [
                                {
                                  "url": "lang",
                                  "valueCode": "en"
                                },
                                {
                                  "url": "content",
                                  "valueString": "intervertebral"
                                }
                              ]
                            }
                          ]
                        }
                      }
                    }
                  ],
                  "enableWhen": [
                    {
                      "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                      "operator": "=",
                      "answerCoding": {
                        "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                        "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion",
                        "display": "Fusion"
                      }
                    }
                  ],
                  "enableBehavior": "any"
                }
              ]
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:surgical_approach"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:surgical_approach",
              "text": "Zugang",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Surgical Approach"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": true,
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Check-box",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "check-box",
                        "display": "Check-box",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ],
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:surgical_approach:anterior",
                    "display": "anterior",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "anterior"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:surgical_approach:posterior",
                    "display": "posterior",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "posterior"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:additional_technique"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique",
              "text": "ZusÃ¤tzliche Technik",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Additional technique"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": true,
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Check-box",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "check-box",
                        "display": "Check-box",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ],
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:none",
                    "display": "keine",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "none"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  },
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                      "valueBoolean": true
                    }
                  ]
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop",
                    "display": "Intraop. 3D-Bildgebung",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Intraop 3D imaging"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:navigation",
                    "display": "Navigation",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Navigation"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:neuromonitoring",
                    "display": "Neuromonitoring",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Neuromonitoring"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:endoscope",
                    "display": "Endoskop",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Endoscope"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:microscope",
                    "display": "Mikroskop",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Mikroscope"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:mis",
                    "display": "MIS (i.e. Muscle Sparing Technique)",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "MIS (i.e. Muscle Sparing Technique)"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:planning",
                    "display": "Planung",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Planning"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:additional_technique:intraop"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique:intraop",
              "text": "Intraop. 3D-Bildgebung",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Intraop 3D imaging"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": true,
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Check-box",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "check-box",
                        "display": "Check-box",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ],
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:fluoro",
                    "display": "Fluoro",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Fluoroscopy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:cbct",
                    "display": "CBCT",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "CBCT"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:ct",
                    "display": "CT",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "CT"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:mrt",
                    "display": "MRT",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "MRI"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:ultrasound",
                    "display": "Ultraschall",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Ultrasound"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:other",
                    "display": "andere",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "other"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "enableWhen": [
                {
                  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique",
                  "operator": "=",
                  "answerCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop",
                    "display": "Intraop. 3D-Bildgebung"
                  }
                }
              ],
              "enableBehavior": "any"
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:additional_technique:planning"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique:planning",
              "text": "Planung",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Planning"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": true,
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Check-box",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "check-box",
                        "display": "Check-box",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ],
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:planning:2d",
                    "display": "2D",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "2D"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:planning:3d",
                    "display": "3D",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "3D"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "enableWhen": [
                {
                  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique",
                  "operator": "=",
                  "answerCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:additional_technique:planning",
                    "display": "Planung"
                  }
                }
              ],
              "enableBehavior": "any"
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_code_scheme"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:procedure_code_scheme",
              "text": "ProzedurschlÃ¼ssel Schema",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Procedure Code Scheme"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": false,
              "repeats": false,
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Radio Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "radio-button",
                        "display": "Radio Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ],
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:cpt_index",
                    "display": "CPT Index",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "CPT Index"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:ops_2020",
                    "display": "OPS 2020",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "OPS 2020"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:snomed_ct",
                    "display": "SNOMED CT",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "SNOMED CT"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:achi",
                    "display": "ACHI",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "ACHI"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:other",
                    "display": "andere",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "other"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_code"
                }
              ],
              "type": "text",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question-group:procedure/question:procedure:procedure_code",
              "text": "ProzedurschlÃ¼ssel",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Procedure Code"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": false,
              "repeats": false
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:previous_surgery/question:previous_surgery",
              "operator": "=",
              "answerBoolean": true
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:surgery"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery",
      "text": "Operation",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Surgery"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:surgery:date"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:date",
          "text": "Datum",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Surgery Date"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:surgery:kind"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:kind",
          "text": "Art",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Kind of surgery"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:kind:primary_surgery",
                "display": "Erstoperation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Initial surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:kind:follow_up_surgery",
                "display": "Folgeoperation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Follow-up surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:kind:revision_surgery",
                "display": "Revisionsoperation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Revision surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:surgery:area_of_revision_surgery"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:area_of_revision_surgery",
          "text": "Bereich der Revisionsoperation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Area of revision surgery"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:area_of_revision_surgery:same_segment",
                "display": "in selbem/n spinalem/n Segment(en)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "in same spinal segment"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:area_of_revision_surgery:other_segment",
                "display": "in anderem (& nicht direkt benachbarten) spinalen Segment",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "in another (not attached) segment"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:kind",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:kind:revision_surgery",
                "display": "Revisionsoperation"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:surgery:urgency"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:urgency",
          "text": "Dringlichkeit",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Urgency of surgery"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:urgency:elective",
                "display": "elektiv",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "elective"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:urgency:elective_early",
                "display": "frÃ¼helektiv (Tage)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "semi-elective (days)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:urgency:urgent",
                "display": "dringlich (2 - 12 Std.)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "urgent (2h - 12h)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:urgency:emergency",
                "display": "Not-OP (bis zu 2 Std.)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Emergency surgery (up to 2h)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:surgery:reason"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:reason",
          "text": "Grund",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Indication for Surgery"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:back_neck_pain",
                "display": "RÃ¼cken-/Nackenschmerz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Back pain / Neck pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:arm_leg_pain",
                "display": "Arm-/Beinschmerz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Arm pain / Leg pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_function",
                "display": "EingeschrÃ¤nkte Funktion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Compromised function"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_motor_function",
                "display": "EingeschrÃ¤nkte Motorik",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Compromised motor function"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_sensory",
                "display": "EingeschrÃ¤nkte Sensorik",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Compromised sensoric function"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_bladder_rectum_functionality",
                "display": "EingeschrÃ¤nkte Blasen-/Mastdarmfunktion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Compromised function of bladder / rectum"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:deformation_progression",
                "display": "Deformationsprogression",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deformationsprogression"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:symptomatic_stenosis",
                "display": "Symptomatische Stenose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Symptomatic stenosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:diagnostic_confirmation",
                "display": "Diagnosesicherung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Diagnosis control"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:aesthetics",
                "display": "Ãsthetik",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Aesthetics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:surgery:reason:limited_function"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:reason:limited_function",
          "text": "EingeschrÃ¤nkte Funktion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Compromised function"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_function:degeneration",
                "display": "aufgrund von Degeneration",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Compromised function due to degeneration"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_function:deformity",
                "display": "aufgrund von DeformitÃ¤t",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Compromised function due to deformity"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:surgery/question:surgery:reason",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:surgery:reason:limited_function",
                "display": "EingeschrÃ¤nkte Funktion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:procedure"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure",
      "text": "Prozedurbeschreibung",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Procedure Details"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question-group:procedure_localization_details"
            }
          ],
          "type": "group",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details",
          "text": "Lokalisation und Beschreibung der Schritte",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Localization and procedure description"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "item": [
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:localization"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:localization",
              "text": "Lokalisation",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Localization"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": true,
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c0",
                    "display": "C0",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C0"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c1",
                    "display": "C1",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C1"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c2",
                    "display": "C2",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C2"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c3",
                    "display": "C3",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C3"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c4",
                    "display": "C4",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C4"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c5",
                    "display": "C5",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C5"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c6",
                    "display": "C6",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C6"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:c7",
                    "display": "C7",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "C7"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th1",
                    "display": "Th1",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th1"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th2",
                    "display": "Th2",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th2"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th3",
                    "display": "Th3",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th3"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th4",
                    "display": "Th4",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th4"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th5",
                    "display": "Th5",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th5"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th6",
                    "display": "Th6",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th6"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th7",
                    "display": "Th7",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th7"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th8",
                    "display": "Th8",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th8"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th9",
                    "display": "Th9",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th9"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th10",
                    "display": "Th10",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th10"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th11",
                    "display": "Th11",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th11"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:th12",
                    "display": "Th12",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Th12"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:l1",
                    "display": "L1",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "L1"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:l2",
                    "display": "L2",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "L2"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:l3",
                    "display": "L3",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "L3"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:l4",
                    "display": "L4",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "L4"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:l5",
                    "display": "L5",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "L5"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:s1",
                    "display": "S1",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "S1"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:s2",
                    "display": "S2",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "S2"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:s3",
                    "display": "S3",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "S3"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:s4",
                    "display": "S4",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "S4"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:localization:s5",
                    "display": "S5",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "S5"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "item": [
                {
                  "text": "Bitte wÃ¤hlen Sie die Segmente bei denen eine chirurgische Intervention erfolgte.",
                  "_text": {
                    "extension": [
                      {
                        "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                        "extension": [
                          {
                            "url": "lang",
                            "valueCode": "en"
                          },
                          {
                            "url": "content",
                            "valueString": "Please select the segments in which a surgical intervention was performed."
                          }
                        ]
                      }
                    ]
                  },
                  "type": "display",
                  "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:localization/help",
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                      "valueCodeableConcept": {
                        "text": "Help-Button",
                        "coding": [
                          {
                            "code": "help",
                            "display": "Help-Button",
                            "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                          }
                        ]
                      }
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_details"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
              "text": "Prozedurbeschreibung",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Procedure Details"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": false,
              "repeats": false,
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression",
                    "display": "Dekompression",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Decompression"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
                    "display": "Vertebrektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Vertebrectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy",
                    "display": "Osteotomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Osteotomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion",
                    "display": "Fusion",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Fusion"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ]
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_details:decompression"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:decompression",
              "text": "Dekompression",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Decompression"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": false,
              "repeats": false,
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:partial_discectomy",
                    "display": "partiale Diskektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Partial Discectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:discectomy",
                    "display": "totale Disektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Total Discectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminotomy",
                    "display": "Laminotomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Laminotomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:hemilaminectomy",
                    "display": "Hemilaminektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Hemilaminotomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminectomy",
                    "display": "Laminektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Laminectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:parcial_facetectomy",
                    "display": "partiale Facettektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Partial Facetectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:facetectomy",
                    "display": "totale Facettektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Total Facetectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:sequestrectomy",
                    "display": "Sequestrektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Sequestrectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:flavectomy",
                    "display": "Flavektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Flavectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:foraminotomy",
                    "display": "Foraminotomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Foraminotomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:laminoplasty",
                    "display": "Laminoplastie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Laminoplasty"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:uncoforaminotomy",
                    "display": "Uncoforaminotomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Uncoforaminotomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression:other",
                    "display": "andere",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "other"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "enableWhen": [
                {
                  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                  "operator": "=",
                  "answerCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:decompression",
                    "display": "Dekompression"
                  }
                }
              ],
              "enableBehavior": "any"
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_details:vertebrectomy"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
              "text": "Vertebrektomie",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Vertebrectomy"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": false,
              "repeats": false,
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy:partial_vertebrectomy",
                    "display": "partielle Vertebrektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "partial vertebrectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy:vertebrectomy",
                    "display": "totale Vertebrektomie",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "total vertebrectomy"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "enableWhen": [
                {
                  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                  "operator": "=",
                  "answerCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:vertebrectomy",
                    "display": "Vertebrektomie"
                  }
                }
              ],
              "enableBehavior": "any"
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_details:osteotomy"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:osteotomy",
              "text": "Osteotomie",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Osteotomy"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": false,
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:smith_p_ponte",
                    "display": "Smith-P/Ponte",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Smith-P/Ponte"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:three_column",
                    "display": "Drei SÃ¤ulen",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "Three column"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy:other",
                    "display": "andere",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "other"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "enableWhen": [
                {
                  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                  "operator": "=",
                  "answerCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:osteotomy",
                    "display": "Osteotomie"
                  }
                }
              ],
              "enableBehavior": "any"
            },
            {
              "code": [
                {
                  "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                  "code": "question:procedure:procedure_details:fusion"
                }
              ],
              "type": "choice",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details:fusion",
              "text": "Fusion",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Fusion"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "required": true,
              "repeats": false,
              "answerOption": [
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion:partial_vertebrectomy",
                    "display": "posterolateral",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "posterolateral"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                },
                {
                  "valueCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion:vertebrectomy",
                    "display": "intervertebral",
                    "_display": {
                      "extension": [
                        {
                          "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                          "extension": [
                            {
                              "url": "lang",
                              "valueCode": "en"
                            },
                            {
                              "url": "content",
                              "valueString": "intervertebral"
                            }
                          ]
                        }
                      ]
                    }
                  }
                }
              ],
              "enableWhen": [
                {
                  "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question-group:procedure_localization_details/question:procedure:procedure_details",
                  "operator": "=",
                  "answerCoding": {
                    "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                    "code": "answer:procedure:procedure_details:fusion",
                    "display": "Fusion"
                  }
                }
              ],
              "enableBehavior": "any"
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:procedure:surgical_approach"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:surgical_approach",
          "text": "Zugang",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Surgical Approach"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:surgical_approach:anterior",
                "display": "anterior",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "anterior"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:surgical_approach:posterior",
                "display": "posterior",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "posterior"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:procedure:additional_technique"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique",
          "text": "ZusÃ¤tzliche Technik",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Additional technique"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop",
                "display": "Intraop. 3D-Bildgebung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Intraop 3D imaging"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:navigation",
                "display": "Navigation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Navigation"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:neuromonitoring",
                "display": "Neuromonitoring",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neuromonitoring"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:endoscope",
                "display": "Endoskop",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Endoscope"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:microscope",
                "display": "Mikroskop",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Mikroscope"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:mis",
                "display": "MIS (i.e. Muscle Sparing Technique)",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "MIS (i.e. Muscle Sparing Technique)"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:planning",
                "display": "Planung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Planning"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:procedure:additional_technique:intraop"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique:intraop",
          "text": "Intraop. 3D-Bildgebung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Intraop 3D imaging"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:fluoro",
                "display": "Fluoro",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Fluoroscopy"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:cbct",
                "display": "CBCT",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "CBCT"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:ct",
                "display": "CT",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "CT"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:mrt",
                "display": "MRT",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "MRI"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:ultrasound",
                "display": "Ultraschall",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Ultrasound"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:intraop",
                "display": "Intraop. 3D-Bildgebung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:procedure:additional_technique:planning"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique:planning",
          "text": "Planung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Planning"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:planning:2d",
                "display": "2D",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "2D"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:planning:3d",
                "display": "3D",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "3D"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:additional_technique",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:additional_technique:planning",
                "display": "Planung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:procedure:procedure_code_scheme"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:procedure_code_scheme",
          "text": "ProzedurschlÃ¼ssel Schema",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Procedure Code Scheme"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:cpt_index",
                "display": "CPT Index",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "CPT Index"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:ops_2020",
                "display": "OPS 2020",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "OPS 2020"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:snomed_ct",
                "display": "SNOMED CT",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "SNOMED CT"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:achi",
                "display": "ACHI",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "ACHI"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:procedure:procedure_code_scheme:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:procedure:procedure_code"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:procedure/question:procedure:procedure_code",
          "text": "ProzedurschlÃ¼ssel",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Procedure Code"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:implants"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants",
      "text": "Implantate",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Implants"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": true,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:implants:catalog_number"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants/question:implants:catalog_number",
          "text": "Katalog Nummer",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Catalog number"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:implants:manufacturer"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants/question:implants:manufacturer",
          "text": "Hersteller",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Manufacturer"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:implants:implant_type"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants/question:implants:implant_type",
          "text": "Implantat Typ",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Implant type"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:implants:component"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants/question:implants:component",
          "text": "Komponente",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Component"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:implants:description"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants/question:implants:description",
          "text": "Beschreibung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Description"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:implants:quantity"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:implants/question:implants:quantity",
          "text": "Anzahl",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Quantity"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:protocol"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol",
      "text": "Protokoll",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Protocol"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:protocol:procedure_duration"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:procedure_duration",
          "text": "OP-Dauer",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Procedure duration"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-unit",
              "valueCoding": {
                "display": "min",
                "code": "min",
                "system": "http://unitsofmeasure.org"
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Entspricht Schnitt-Naht-Zeit in Minuten.",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Corresponds to cut-suture time in minutes."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:procedure_duration/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:protocol:intraoperative_complications"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
          "text": "Intraoperative Komplikationen",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Intraoperative complications"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:allergic_reaction",
                "display": "Allergische Reaktion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Allergic reaction"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:anaesthesia_based_complication",
                "display": "AnÃ¤sthesie-bedingt Komplikation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Anaesthesia-related complication"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:ventilation_caused_injury",
                "display": "Verletzung durch Beatmung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Ventilation caused injury"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_loosening",
                "display": "Implantatlockerung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Implant_loosening"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_misalignment",
                "display": "Implantatfehllage",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Implant misplacement"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dura_injury",
                "display": "Duraverletzung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Injury of dura"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:spinal_cord_injury",
                "display": "RÃ¼ckenmarkverletzung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Injury of spinal cord"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:nerve_root_damage",
                "display": "Nervenwurzelverletzung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Injury of nerve roots"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:visceralinjury",
                "display": "Viszerale Verletzung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Visceral injury"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:vascular_injury",
                "display": "GefÃ¤Ãverletzung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Injury of vessels"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pressure_ulcers",
                "display": "Druckulzera",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pressure ulcers"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:cardiac_complication",
                "display": "Kardiale Komplikation",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Cardiac complication"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:heavy_blood_loss",
                "display": "Massiver Blutverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Significant blood loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:hypotension",
                "display": "Hypotension",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Hypotension"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Intraoperative Komplikationen zu dokumentieren entsprechend nach:\r\n'keine' - wenn keine der genannten Komplikation auftrat\r\nFÃ¼r individuelle Kompliaktionen:\r\n'-': nicht beurteilt bzw. nicht beurteilbar\r\n0: nicht aufgetreten\r\n1: kein behandlungswÃ¼rdiger Einfluss\r\n2: erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen\r\n3: erfordert invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen\r\n4: erfordert invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen\r\n5: signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitÃ¤tengefÃ¤hrdendes Ereignis)\r\n6: Tod als Folge",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Intraoperative complications to be documented according to:\r\n'none' - if none of the mentioned complication occurred.\r\nFor individual complications:\r\n'-': not assessed or not assessable.\r\n0: did not occur\r\n1: no effect worthy of treatment\r\n2: requires minor intervention but without long-term consequences\r\n3: requires invasive (e.g., surgery) or more complex conservative (monitor) treatment; likely after 6 months without long-term consequences\r\n4: requires invasive (e.g., surgery) or more complex conservative (monitor) treatment; likely after 6 months with continuing sequelae\r\n5: significant neurological damage (e.g., 1 or more ASIA grades or severe life- or extremity-threatening event)\r\n6: death as a consequence"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:none"
            }
          ],
          "type": "boolean",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:none",
          "text": "keine",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "none"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "!=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:none",
                "display": "keine"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:allergic_reaction"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:allergic_reaction",
          "text": "Allergische Reaktion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Allergic reaction"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:allergic_reaction",
                "display": "Allergische Reaktion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:anaesthesia_based_complication"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:anaesthesia_based_complication",
          "text": "AnÃ¤sthesie-bedingt Komplikation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Anaesthesia-related complication"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:anaesthesia_based_complication",
                "display": "AnÃ¤sthesie-bedingt Komplikation"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:ventilation_caused_injury"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:ventilation_caused_injury",
          "text": "Verletzung durch Beatmung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Ventilation caused injury"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:ventilation_caused_injury",
                "display": "Verletzung durch Beatmung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:implant_loosening"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:implant_loosening",
          "text": "Implantatlockerung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Implant_loosening"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_loosening",
                "display": "Implantatlockerung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:implant_misalignment"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:implant_misalignment",
          "text": "Implantatfehllage",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Implant misplacement"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_misalignment",
                "display": "Implantatfehllage"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:dura_injury"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:dura_injury",
          "text": "Duraverletzung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Injury of dura"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dura_injury",
                "display": "Duraverletzung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:spinal_cord_injury"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:spinal_cord_injury",
          "text": "RÃ¼ckenmarkverletzung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Injury of spinal cord"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:spinal_cord_injury",
                "display": "RÃ¼ckenmarkverletzung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:nerve_root_damage"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:nerve_root_damage",
          "text": "Nervenwurzelverletzung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Injury of nerve roots"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:nerve_root_damage",
                "display": "Nervenwurzelverletzung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:visceralinjury"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:visceralinjury",
          "text": "Viszerale Verletzung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Visceral injury"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:visceralinjury",
                "display": "Viszerale Verletzung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:vascular_injury"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:vascular_injury",
          "text": "GefÃ¤Ãverletzung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Injury of vessels"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:vascular_injury",
                "display": "GefÃ¤Ãverletzung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pressure_ulcers"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:pressure_ulcers",
          "text": "Druckulzera",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pressure ulcers"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pressure_ulcers",
                "display": "Druckulzera"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:cardiac_complication"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:cardiac_complication",
          "text": "Kardiale Komplikation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Cardiac complication"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:cardiac_complication",
                "display": "Kardiale Komplikation"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:heavy_blood_loss"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:heavy_blood_loss",
          "text": "Massiver Blutverlust",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Significant blood loss"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": ">5 l in 24 h oder >2 l in 3 h",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": ">5 l in 24 h or >2 l in 3 h"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:heavy_blood_loss/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:heavy_blood_loss",
                "display": "Massiver Blutverlust"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:hypotension"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:hypotension",
          "text": "Hypotension",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Hypotension"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "<85 mmHg fÃ¼r >15 min",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "<85 mmHg for >15 min"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:hypotension/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:hypotension",
                "display": "Hypotension"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:other"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:complications:other",
          "text": "andere",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:intraoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:other",
                "display": "andere"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:protocol:dwg_score"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:dwg_score",
          "text": "DWG Score",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "DWG Score"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:protocol:dwg_score:1",
                "display": "1",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "1"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:protocol:dwg_score:3",
                "display": "3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:protocol:dwg_score:6",
                "display": "6",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "6"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "1 Punkt - \"Kleine\" WirbelsÃ¤ulenoperation (Beispiele: Mikrodiskektomie, perkutane Zementaugmentation von WirbelkÃ¶rpern, mikrochirurgische dorsale Dekompression); 3 Punkte - \"Mittlere\" WirbelsÃ¤ulenoperation (Beispiele: Stabilisierung von WirbelsÃ¤ulenabschnitten mit Implantaten, Spondylodese an HWS, BWS oder LWS); 6 Punkte - \"GroÃe\" WirbelsÃ¤ulenoperation (Beispiele: AufwÃ¤ndige kombinierte dorso-ventrale WirbelsÃ¤uleneingriffe, En-Bloc-Spondylektomie mit Rekonstruktion und Stabilisierung, Langstreckige Korrektur)",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "1 point - \"Minor\" spine surgery (examples: Microdiscectomy, percutaneous cement augmentation of vertebral bodies, microsurgical dorsal decompression); 3 points - \"Intermediate\" spine surgery (examples: Stabilization of spinal segments with implants, spondylodesis of cervical, thoracic or lumbar spine); 6 points - \"Major\" spine surgery (Examples: Elaborate combined dorso-ventral spine surgery, en bloc spondylectomy with reconstruction and stabilization, long segment correction)."
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:dwg_score/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:protocol:si_score"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:si_score",
          "text": "SI Score",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "SI Score"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 48
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "entspricht Surgical Invasiveness Index (SII)",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "corresponds to Surgical Invasiveness Index (SII)"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:si_score/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:protocol:comment"
            }
          ],
          "type": "text",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:comment",
          "text": "Kommentar",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Comment"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:protocol:hospital_stay"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:hospital_stay",
          "text": "AnschlieÃende Ãberwachung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Hospital stay"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:protocol:hospital_stay:ambulant",
                "display": "ambulant",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "ambulatory"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:protocol:hospital_stay:inpatient",
                "display": "stationÃ¤r",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "inpatient"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:inpatient"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient",
      "text": "StationÃ¤rer Verlauf",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Inpatient"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:inpatient:postoperative_complications"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
          "text": "Komplikationen",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Postoperative complications"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:delirium",
                "display": "Delir",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Delirium"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pressure_ulcers",
                "display": "Druckulzera",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pressure ulcers"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphagia",
                "display": "Dysphagie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Dysphagy"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphonia",
                "display": "Dysphonie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Dysphonia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:gi_bleed",
                "display": "GI-Blutung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Gastrointestinal bleeding"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:hematoma",
                "display": "HÃ¤matom",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Haematoma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:cardiac_arrest",
                "display": "Herzstillstand",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Cardiac arrest"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:urinary_tract_infection",
                "display": "Harnwegsinfekt",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Urinary tract infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Construct failure with correction loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Construct failure without correction loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
                "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pseudomeningocele"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pulmonary_embolism",
                "display": "Lungenembolie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pulmonary embolism"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:myocardial_infarct",
                "display": "Myokardinfarkt",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Myocardial infarction"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neuropathic_pain",
                "display": "neuer neuropathischer Schmerz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "New neuropathic pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neurologic_damage",
                "display": "neurologischer Schaden",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neurological injury"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:nonfusion",
                "display": "Nonfusion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Non-fusion"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_skin_deep",
                "display": "oberflÃ¤chliche Wundinfektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Superficial wound infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pneumonia",
                "display": "Pneumonie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pneumonia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:systemic_infection",
                "display": "systemische Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Systemic infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_deep",
                "display": "tiefe Wundinfektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deep wound infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:vein_thrombosis_deep",
                "display": "tiefe Venenthrombose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deep venous thrombosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:wound_dehiscence",
                "display": "Wunddehiszenz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Wound dehiscence"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Postoperative Komplikationen zu dokumentieren entsprechend nach:\r\n'keine' - wenn keine der genannten Komplikation auftrat\r\nFÃ¼r individuelle Kompliaktionen:\r\n'-': nicht beurteilt bzw. nicht beurteilbar\r\n0: nicht aufgetreten\r\n1: kein behandlungswÃ¼rdiger Einfluss\r\n2: erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen\r\n3: erfordert invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen\r\n4: erfordert invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen\r\n5: signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitÃ¤tengefÃ¤hrdendes Ereignis)\r\n6: Tod als Folge",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Postoperative complications to be documented according to:\r\n'none' - if none of the mentioned complication occurred.\r\nFor individual complications:\r\n'-': not assessed or not assessable.\r\n0: did not occur\r\n1: no effect worthy of treatment\r\n2: requires minor intervention but without long-term consequences\r\n3: requires invasive (e.g., surgery) or more complex conservative (monitor) treatment; likely after 6 months without long-term consequences\r\n4: requires invasive (e.g., surgery) or more complex conservative (monitor) treatment; likely after 6 months with continuing sequelae\r\n5: significant neurological damage (e.g., 1 or more ASIA grades or severe life- or extremity-threatening event)\r\n6: death as a consequence"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:none"
            }
          ],
          "type": "boolean",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:none",
          "text": "keine",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "none"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "!=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:none",
                "display": "keine"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:delirium"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:delirium",
          "text": "Delir",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Delirium"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:delirium",
                "display": "Delir"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pressure_ulcers"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:pressure_ulcers",
          "text": "Druckulzera",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pressure ulcers"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pressure_ulcers",
                "display": "Druckulzera"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:dysphagia"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:dysphagia",
          "text": "Dysphagie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Dysphagy"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphagia",
                "display": "Dysphagie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:dysphonia"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:dysphonia",
          "text": "Dysphonie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Dysphonia"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphonia",
                "display": "Dysphonie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:gi_bleed"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:gi_bleed",
          "text": "GI-Blutung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Gastrointestinal bleeding"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:gi_bleed",
                "display": "GI-Blutung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:hematoma"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:hematoma",
          "text": "HÃ¤matom",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Haematoma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:hematoma",
                "display": "HÃ¤matom"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:cardiac_arrest"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:cardiac_arrest",
          "text": "Herzstillstand",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Cardiac arrest"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:cardiac_arrest",
                "display": "Herzstillstand"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:urinary_tract_infection"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:urinary_tract_infection",
          "text": "Harnwegsinfekt",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Urinary tract infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:urinary_tract_infection",
                "display": "Harnwegsinfekt"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:implant_failure_with_loss_of_correction"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
          "text": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Construct failure with correction loss"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:implant_failure_without_loss_of_correction"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
          "text": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Construct failure without correction loss"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:csf_fistual_pseudomeningocele"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
          "text": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pseudomeningocele"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
                "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pulmonary_embolism"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:pulmonary_embolism",
          "text": "Lungenembolie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pulmonary embolism"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pulmonary_embolism",
                "display": "Lungenembolie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:myocardial_infarct"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:myocardial_infarct",
          "text": "Myokardinfarkt",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Myocardial infarction"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:myocardial_infarct",
                "display": "Myokardinfarkt"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:neuropathic_pain"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:neuropathic_pain",
          "text": "neuer neuropathischer Schmerz",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "New neuropathic pain"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neuropathic_pain",
                "display": "neuer neuropathischer Schmerz"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:neurologic_damage"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:neurologic_damage",
          "text": "neurologischer Schaden",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Neurological injury"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neurologic_damage",
                "display": "neurologischer Schaden"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:nonfusion"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:nonfusion",
          "text": "Nonfusion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Non-fusion"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:nonfusion",
                "display": "Nonfusion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:infected_wound_skin_deep"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:infected_wound_skin_deep",
          "text": "oberflÃ¤chliche Wundinfektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Superficial wound infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_skin_deep",
                "display": "oberflÃ¤chliche Wundinfektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pneumonia"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:pneumonia",
          "text": "Pneumonie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pneumonia"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pneumonia",
                "display": "Pneumonie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:systemic_infection"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:systemic_infection",
          "text": "systemische Infektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Systemic infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:systemic_infection",
                "display": "systemische Infektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:infected_wound_deep"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:infected_wound_deep",
          "text": "tiefe Wundinfektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Deep wound infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_deep",
                "display": "tiefe Wundinfektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:vein_thrombosis_deep"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:vein_thrombosis_deep",
          "text": "tiefe Venenthrombose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Deep venous thrombosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:vein_thrombosis_deep",
                "display": "tiefe Venenthrombose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:wound_dehiscence"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:wound_dehiscence",
          "text": "Wunddehiszenz",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Wound dehiscence"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:wound_dehiscence",
                "display": "Wunddehiszenz"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:other"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:complications:other",
          "text": "andere",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:postoperative_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:other",
                "display": "andere"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:inpatient:revision"
            }
          ],
          "type": "boolean",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:revision",
          "text": "Reoperation im stationÃ¤ren Aufenthalt",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Revision during inpatient stay"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:inpatient:reason_of_revision"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:reason_of_revision",
          "text": "Grund der Reoperation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Reason of revision"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:adjacent_segment_degeneration",
                "display": "Anschlussdegeneration",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Postop degeneration"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:implant_issue",
                "display": "Implantatversagen/-fehlposition",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Implant failure / incorrect placement"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:infection",
                "display": "Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:internal_reason",
                "display": "Internistischer Grund",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Internal medicine reason"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:csf_fistual_pseudomeningocele",
                "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "CSF fistula / Pseudomeningocele"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:secondary_bleeding",
                "display": "Nachblutung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Secondary bleeding"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:deficit",
                "display": "Neues oder persistierendes Defizit",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "New / persistent deficit"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:pain",
                "display": "Schmerzen",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:inpatient:reason_of_revision:seroma",
                "display": "Serom",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Serum"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:revision",
              "operator": "=",
              "answerBoolean": true
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:inpatient:revision_surgery_date"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:revision_surgery_date",
          "text": "Datum der Reoperation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Revision Surgery Date"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false,
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:revision",
              "operator": "=",
              "answerBoolean": true
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:inpatient:date_of_discharge"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:inpatient/question:inpatient:date_of_discharge",
          "text": "Entlassdatum",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Date of discharge"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": true,
          "repeats": false
        }
      ],
      "enableWhen": [
        {
          "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:protocol/question:protocol:hospital_stay",
          "operator": "=",
          "answerCoding": {
            "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
            "code": "answer:protocol:hospital_stay:inpatient"
          }
        }
      ],
      "enableBehavior": "any"
    },
    {
      "code": [
        {
          "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
          "code": "question-group:progress_control"
        }
      ],
      "type": "group",
      "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control",
      "text": "Verlaufskontrolle",
      "_text": {
        "extension": [
          {
            "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
            "extension": [
              {
                "url": "lang",
                "valueCode": "en"
              },
              {
                "url": "content",
                "valueString": "Date of follow-up"
              }
            ]
          }
        ]
      },
      "required": false,
      "repeats": false,
      "item": [
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:date_of_follow_up"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:date_of_follow_up",
          "text": "Kontrolldatum",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Date of follow-up"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:sick_leave_until"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:sick_leave_until",
          "text": "Krankschreibung bis",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Sick leave until"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:ambulantory_visit"
            }
          ],
          "type": "boolean",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulantory_visit",
          "text": "Ambulante Vorstellung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Ambulantory visit"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "item": [
            {
              "text": "Im Fall ambulanter Vorstellung seit Entlassung",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "In case of outpatient presentation since discharge"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulantory_visit/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:medication"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication",
          "text": "Medikation",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Medication"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics",
                "display": "Analgetika",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Analgesics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:corticosteroids",
                "display": "Kortikosteroide",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Corticosteroids"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:psychotropic_drugs",
                "display": "Psychopharmaka",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Psychotropic drugs"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:chemotherapeutics",
                "display": "Chemotherapeutika",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Chemotherapeutics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:biologics",
                "display": "Biologica",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Biologics"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:medication:analgesics"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics",
          "text": "Analgetika",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Analgesics"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Check-box",
                "coding": [
                  {
                    "code": "check-box",
                    "display": "Check-box",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:nsar",
                "display": "NSAR",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "NSAR"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_2",
                "display": "Opioide WHO 2",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Opioide WHO 2"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_3",
                "display": "Opioide WHO 3",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Opioide WHO 3"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics",
                "display": "Analgetika"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:medication:analgesics:nsar"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics:nsar",
          "text": "NSAR",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:nsar:reduced_after_surgery",
                "display": "reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:nsar:not_reduced_after_surgery",
                "display": "nicht reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:nsar",
                "display": "NSAR"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:medication:analgesics:opioids_who_2"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics:opioids_who_2",
          "text": "Opioide WHO 2",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_2:reduced_after_surgery",
                "display": "reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_2:not_reduced_after_surgery",
                "display": "nicht reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_2",
                "display": "Opioide WHO 2"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:medication:analgesics:opioids_who_3"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics:opioids_who_3",
          "text": "Opioide WHO 3",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_3:reduced_after_surgery",
                "display": "reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_3:not_reduced_after_surgery",
                "display": "nicht reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:opioids_who_3",
                "display": "Opioide WHO 3"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:medication:analgesics:other"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics:other",
          "text": "andere",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Radio Button",
                "coding": [
                  {
                    "code": "radio-button",
                    "display": "Radio Button",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            }
          ],
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:other:reduced_after_surgery",
                "display": "reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:other:not_reduced_after_surgery",
                "display": "nicht reduziert seit prÃ¤-OP",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "not reduced after surgery"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:medication:analgesics",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:medication:analgesics:other",
                "display": "andere"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:ambulatory_complications"
            }
          ],
          "type": "choice",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
          "text": "Komplikationen",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Ambulatory complications"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": true,
          "answerOption": [
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:none",
                "display": "keine",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "none"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              },
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-optionExclusive",
                  "valueBoolean": true
                }
              ]
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:delirium",
                "display": "Delir",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Delirium"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pressure_ulcers",
                "display": "Druckulzera",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pressure ulcers"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphagia",
                "display": "Dysphagie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Dysphagy"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphonia",
                "display": "Dysphonie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Dysphonia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:gi_bleed",
                "display": "GI-Blutung",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Gastrointestinal bleeding"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:hematoma",
                "display": "HÃ¤matom",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Haematoma"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:cardiac_arrest",
                "display": "Herzstillstand",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Cardiac arrest"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:urinary_tract_infection",
                "display": "Harnwegsinfekt",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Urinary tract infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Construct failure with correction loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Construct failure without correction loss"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
                "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pseudomeningocele"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pulmonary_embolism",
                "display": "Lungenembolie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pulmonary embolism"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:myocardial_infarct",
                "display": "Myokardinfarkt",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Myocardial infarction"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neuropathic_pain",
                "display": "neuer neuropathischer Schmerz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "New neuropathic pain"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neurologic_damage",
                "display": "neurologischer Schaden",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Neurological injury"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:nonfusion",
                "display": "Nonfusion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Non-fusion"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_skin_deep",
                "display": "oberflÃ¤chliche Wundinfektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Superficial wound infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pneumonia",
                "display": "Pneumonie",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Pneumonia"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:systemic_infection",
                "display": "systemische Infektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Systemic infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_deep",
                "display": "tiefe Wundinfektion",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deep wound infection"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:vein_thrombosis_deep",
                "display": "tiefe Venenthrombose",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Deep venous thrombosis"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:wound_dehiscence",
                "display": "Wunddehiszenz",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "Wound dehiscence"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            },
            {
              "valueCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:other",
                "display": "andere",
                "_display": {
                  "extension": [
                    {
                      "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                      "extension": [
                        {
                          "url": "lang",
                          "valueCode": "en"
                        },
                        {
                          "url": "content",
                          "valueString": "other"
                        }
                      ]
                    }
                  ]
                }
              }
            }
          ],
          "item": [
            {
              "text": "Komplikationen nach stationÃ¤rer Entlassung zu dokumentieren entsprechend nach:\r\n'keine' - wenn keine der genannten Komplikation auftrat\r\nFÃ¼r individuelle Kompliaktionen:\r\n'-': nicht beurteilt bzw. nicht beurteilbar\r\n0: nicht aufgetreten\r\n1: kein behandlungswÃ¼rdiger Einfluss\r\n2: erfordert kleine Intervention aber ohne langfristige Folgen\r\n3: erfordert invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten ohne Langzeitfolgen\r\n4: erfordert invasive (z.B. OP) oder komplexere konservative (Monitor) Behandlung; wahrscheinlich nach 6 Monaten mit weiterhin bestehenden Folgen\r\n5: signifikanter neurologischer Schaden (z.B. 1 oder mehr ASIA-Grade oder schweres lebens- oder extremitÃ¤tengefÃ¤hrdendes Ereignis)\r\n6: Tod als Folge",
              "_text": {
                "extension": [
                  {
                    "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                    "extension": [
                      {
                        "url": "lang",
                        "valueCode": "en"
                      },
                      {
                        "url": "content",
                        "valueString": "Complications after inpatient discharge to be documented according to:\r\n'none' - if none of the mentioned complication occurred.\r\nFor individual complications:\r\n'-': not assessed or not assessable.\r\n0: did not occur\r\n1: no effect worthy of treatment\r\n2: requires minor intervention but without long-term consequences\r\n3: requires invasive (e.g., surgery) or more complex conservative (monitor) treatment; likely after 6 months without long-term consequences\r\n4: requires invasive (e.g., surgery) or more complex conservative (monitor) treatment; likely after 6 months with continuing sequelae\r\n5: significant neurological damage (e.g., 1 or more ASIA grades or severe life- or extremity-threatening event)\r\n6: death as a consequence"
                      }
                    ]
                  }
                ]
              },
              "type": "display",
              "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications/help",
              "extension": [
                {
                  "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
                  "valueCodeableConcept": {
                    "text": "Help-Button",
                    "coding": [
                      {
                        "code": "help",
                        "display": "Help-Button",
                        "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                      }
                    ]
                  }
                }
              ]
            }
          ]
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:none"
            }
          ],
          "type": "boolean",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:none",
          "text": "keine",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "none"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "!=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:none",
                "display": "keine"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:delirium"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:delirium",
          "text": "Delir",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Delirium"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:delirium",
                "display": "Delir"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pressure_ulcers"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:pressure_ulcers",
          "text": "Druckulzera",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pressure ulcers"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pressure_ulcers",
                "display": "Druckulzera"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:dysphagia"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:dysphagia",
          "text": "Dysphagie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Dysphagy"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphagia",
                "display": "Dysphagie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:dysphonia"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:dysphonia",
          "text": "Dysphonie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Dysphonia"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:dysphonia",
                "display": "Dysphonie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:gi_bleed"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:gi_bleed",
          "text": "GI-Blutung",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Gastrointestinal bleeding"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:gi_bleed",
                "display": "GI-Blutung"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:hematoma"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:hematoma",
          "text": "HÃ¤matom",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Haematoma"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:hematoma",
                "display": "HÃ¤matom"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:cardiac_arrest"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:cardiac_arrest",
          "text": "Herzstillstand",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Cardiac arrest"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:cardiac_arrest",
                "display": "Herzstillstand"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:urinary_tract_infection"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:urinary_tract_infection",
          "text": "Harnwegsinfekt",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Urinary tract infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:urinary_tract_infection",
                "display": "Harnwegsinfekt"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:implant_failure_with_loss_of_correction"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
          "text": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Construct failure with correction loss"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_with_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen mit Korrekturverlust"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:implant_failure_without_loss_of_correction"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
          "text": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Construct failure without correction loss"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:implant_failure_without_loss_of_correction",
                "display": "Konstruktversagen ohne Korrekturverlust"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:csf_fistual_pseudomeningocele"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
          "text": "Liquorfistel/Pseudomeningozele",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pseudomeningocele"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:csf_fistual_pseudomeningocele",
                "display": "Liquorfistel/Pseudomeningozele"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pulmonary_embolism"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:pulmonary_embolism",
          "text": "Lungenembolie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pulmonary embolism"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pulmonary_embolism",
                "display": "Lungenembolie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:myocardial_infarct"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:myocardial_infarct",
          "text": "Myokardinfarkt",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Myocardial infarction"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:myocardial_infarct",
                "display": "Myokardinfarkt"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:neuropathic_pain"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:neuropathic_pain",
          "text": "neuer neuropathischer Schmerz",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "New neuropathic pain"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neuropathic_pain",
                "display": "neuer neuropathischer Schmerz"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:neurologic_damage"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:neurologic_damage",
          "text": "neurologischer Schaden",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Neurological injury"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:neurologic_damage",
                "display": "neurologischer Schaden"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:nonfusion"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:nonfusion",
          "text": "Nonfusion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Non-fusion"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:nonfusion",
                "display": "Nonfusion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:infected_wound_skin_deep"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:infected_wound_skin_deep",
          "text": "oberflÃ¤chliche Wundinfektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Superficial wound infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_skin_deep",
                "display": "oberflÃ¤chliche Wundinfektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:pneumonia"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:pneumonia",
          "text": "Pneumonie",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Pneumonia"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:pneumonia",
                "display": "Pneumonie"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:systemic_infection"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:systemic_infection",
          "text": "systemische Infektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Systemic infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:systemic_infection",
                "display": "systemische Infektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:infected_wound_deep"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:infected_wound_deep",
          "text": "tiefe Wundinfektion",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Deep wound infection"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:infected_wound_deep",
                "display": "tiefe Wundinfektion"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:vein_thrombosis_deep"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:vein_thrombosis_deep",
          "text": "tiefe Venenthrombose",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Deep venous thrombosis"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:vein_thrombosis_deep",
                "display": "tiefe Venenthrombose"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:wound_dehiscence"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:wound_dehiscence",
          "text": "Wunddehiszenz",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Wound dehiscence"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:wound_dehiscence",
                "display": "Wunddehiszenz"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:complications:other"
            }
          ],
          "type": "integer",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:complications:other",
          "text": "andere",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "other"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false,
          "extension": [
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/questionnaire-itemControl",
              "valueCodeableConcept": {
                "text": "Slider",
                "coding": [
                  {
                    "code": "slider",
                    "display": "Slider",
                    "system": "http://hl7.org/fhir/questionnaire-item-control"
                  }
                ]
              }
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/minValue",
              "valueInteger": 0
            },
            {
              "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/maxValue",
              "valueInteger": 6
            }
          ],
          "enableWhen": [
            {
              "question": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:ambulatory_complications",
              "operator": "=",
              "answerCoding": {
                "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
                "code": "answer:complications:other",
                "display": "andere"
              }
            }
          ],
          "enableBehavior": "any"
        },
        {
          "code": [
            {
              "system": "https://fhir.brainlab.com/code-systems/v0.1",
              "code": "question:progress_control:date_of_death"
            }
          ],
          "type": "date",
          "linkId": "/questionnaire:questionnaire:dwg_clinical_form/question-group:progress_control/question:progress_control:date_of_death",
          "text": "Tod",
          "_text": {
            "extension": [
              {
                "url": "http://hl7.org/fhir/StructureDefinition/translation",
                "extension": [
                  {
                    "url": "lang",
                    "valueCode": "en"
                  },
                  {
                    "url": "content",
                    "valueString": "Death"
                  }
                ]
              }
            ]
          },
          "required": false,
          "repeats": false
        }
      ]
    }
  ]
}
